胡錫進：中國8年達成一億人有飯吃的驚天地泣鬼神的偉大人權事業

社評：全世界的人權觀都是從不受窮出發的
來源：環球時報

2021-02-25 19:52

中國社會中的絕對貧困現像被歷史性地消除了。這個14億人口的發展中大國能夠做成這件事，必須有堅定的政治決心和全社會的持久配合。我們在互聯網上同情、救助一個窮人不難做到，而且常能產生感天動地的效果，然而中國的脫貧攻堅面對的是近一億農村的窮人。這需要多麼長期、堅韌的目標咬定，任何貪功、浮華的初衷都會讓這項使命半途而廢。

這是最刻骨銘心、樸實無華的人道主義。只是因為中國是社會主義國家，以人民為中心不是它的浮誇口號，而是它的真實遵循，才會歷時數年，一步一個腳印，做成這一中國歷史和人類歷史上都驚天地泣鬼神的偉大事業。

這當中無疑有無數令人唏噓的幫貧扶困故事，然而很多人可能沒去深思的是，因為有了這場扶貧攻堅戰，從此華夏大地上將會減少多少人間悲劇，人們對平等的追求又增加了多少真切的支點、條件和希望。

有人擔心脫貧攻堅成果的質量，提出一些人脫貧後返貧的可能性。然而了解這項宏大工程的人都知道，政府對這些問題的關注比一些人在網上提出它們來得還要早，處理好這些問題恰是這項治理最持久的工作線索之一。

在國際上，中國宣布實現在全國消除絕對貧困之際，正值美英加等五眼聯盟國家以及其他個別西方國家猛烈攻擊中國人權的一段高潮。一邊是美國等對中國唱“政治人權”的高調，一邊是中國消除貧困的實乾和實績，另外還有一個美國新冠疫情死亡50萬人而中國卻成功保護了自己人民的大背景。這真是人類人權領域“說”與“做”前所未有的碰撞。

窮可以看成人權殤損的萬惡之源，全世界的人大多都能夠體會窮意味著什麼，窮人通常壓倒一切的願望就是能讓自己、哪怕是後代擺脫貧困。中國政府在過去8年裡幫助了相當於英國和加拿大加起來的人口走出絕對貧困，為他們的人生重新設置起跑線，其中有很多就是新疆維吾爾族人。中國就是這樣開展人權建設的。

中國這個超大人口國家的人權建設有著複雜頭緒，那些“西方小國”總要給中國設置議程，指揮中國做這做那。他們真的不覺得自己這樣幹很可笑嗎？ 8年讓一億人口脫貧，這個世界上有比這更重要的人權議程嗎？最近這些年中國人對美西方在人權問題上對我們指手畫腳越來越反感，一點也沒有覺得他們是想為中國好，就是因為我們心裡有一桿什麼是人權的自己的秤。

其實這些年中國的人權建設一直緊扣讓自己的人民擺脫貧窮的主線。中國從改革開放前人均GDP幾乎處在全球墊底位置前進到今天中等收入國家上方，這個過程給中國人帶來了各種福利、尊嚴和希望。活著就要活得有個人樣，這是中國人最強烈的集體願望，它也是中國人集體人權觀堂堂正正的基石。

中國人懷著謙卑的心理放眼世界，廣習各國之所長。我們難以理解的是，一些“西方小國”為何會面對中國這麼明顯的成就將我們的人權建設完全看扁，將蓬勃發展的中國看成一片黑暗。是狹隘和偏執所致吧，否則他們怎麼會徹底搞反中國人的所思所想和所願所求，拿一堆虛頭巴腦的東西要換我們寶貴的果實呢？他們怎麼會不去想：發展中的中國能做到的一些人權堅守，為什麼他們就做不到呢？

舉報責編：蔣莉蓉

篤人灰就發大財
聽話就幫你脫貧
唔聽話就集中營

新式養豬場

中國人權比美國好5倍

環球時報的社論標示新式養豬場

ac的獨白者：全部脫貧就是沒人脫貧
回复
ñ89
2月25日 22:10
阿嗚軟-Diors：全部脫貧和全部發錢根本不一樣。脫貧是實質上的utility的增加。大家都脫貧依然是實質上的utility增加。而全部發錢 賬面上錢多了但實質上utility不會增加。層主真的愛玩這種毫無意義的文字遊戲麼？
回复
ñ贊
今天 02:57
年份原漿漿：你要加油
回复
ñ贊
2月25日 22:31
共4條回复
小馬奔騰溜溜溜
小馬奔騰溜溜溜：老胡，和陳平教授是國家棟樑，驕傲
回复
ñ76
2月25日 22:06
惹不起也躲不起啊：張維維李毅司馬南配不上嗎[doge]
回复
ñ 14
2月25日 22:18
風雨扎尕那：老陳在生活了四十年的美國家中感謝你
回复
ñ 5
2月25日 23:57
共8條回复
滄守
滄守：老胡，中國人吃飽了什麼時候可以享受生存權之外的政治人權啊？有時間線不？
回复
ñ56
2月25日 22:20
銳羽011：[笑cry]政治人權？你被剝奪了幾年啊？
回复
ñ 1
2月25日 23:45
陪楊超越扶搖直上九萬里：這不就是所謂的飽暖思淫欲嗎？
回复
ñ贊
60分鐘前
共11條回复
風雨扎尕那
風雨扎尕那：不管對錯，老胡就你敢大淡特談人權，我們怕封號！
回复
ñ60
2月25日 22:26
康巴一劍
康巴一劍：給你一個建議，以環球報名譽邀請歐洲的記者到新疆一趟，實地考察，不就完事了嗎？
回复
ñ40
2月25日 22:13
小心偶打你喲：人家不是不知道，是政治需要這種謊言！考察不考察沒意義！
回复
ñ 3
2月25日 22:30
銳羽011：哈哈哈哈哈哈哈
回复
ñ 1
2月25日 23:42
共9條回复
話說楚雨
話說楚雨：請老壺告訴大家：你是人民公僕，你的收入是剛脫貧農民的一百倍還是一萬倍，為什麼
回复
ñ46
2月25日 22:49
用戶實話：用大號怎麼了，說你米國爸爸了。
回复
ñ贊
2月25日 22:56
共12條回复
無所畏鋸
無所畏鋸：老胡不能有點成績就可勁吹，這樣不行，都建國七十年了，你現在吹這個其實也沒多光彩
回复
ñ52
2月25日 22:10
貓仁奈利太以：也不敢吹貧富差距啊，天天社會主義結果基尼係數比美國還高[攤手]
回复
ñ 4
今天 00:54
共2條回复

2021開開心：老胡今天發微博的次數是打雞血了嗎？ [doge]
回复
ñ23
2月25日 22:19
降蟲18掌：就是要多到那些水軍都噴不過來，哈哈！
回复
ñ 2
2月25日 22:28
青春旅社
青春旅社：美狗：旺旺 旺旺旺(假的 個相信)
回复
ñ15
2月25日 22:16
青春旅社：美狗：旺旺 旺旺旺(假的 不相信)
回复
ñ 1
2月25日 22:25
東京2021年奧運會：美狗 我不相信
回复
ñ 1
2月25日 22:17
共11條回复
五米二叔
五米二叔：中國人也是人，不是豬狗，不是只限於吃一碗飽飯就夠了，@胡錫進 你混的好陽光雨露收的多站著說話不腰疼
回复
ñ33
2月25日 22:14
阿香的小助理：吃飽點，多穿點，政治的事少說點。開心點，快樂點，讚美的話多說點。
回复
ñ贊
今天 00:37
LoveChinaWhatsWrong：回复@阿香的小助理:那不就成了牲口？社會主義精神文明建設就不要了？ ！
回复
ñ贊
今天 01:41
共3條回复
Beatboxer4948
Beatboxer4948：胡總，為了實現全面脫貧，您也把您的假髮脫了吧，來新生醫療做個植髮
回复
ñ28
2月25日 22:21
baisublog：他真的戴假髮了？這個問題很重要。
回复
ñ 3
2月25日 22:34
森林裡的樹2060_799：沒必要吧，不好好看人家文章，關心人家形象
回复
ñ 1
2月25日 23:51
共7條回复
無趣的靈魂53719
無趣的靈魂53719：為什麼脫貧，因為貧。為什麼會貧呢？且是低於聯合國的貧困，我不僅陷入深深的沉思。
回复
ñ25
2月25日 22:40
AAA求是：你再往下想，思想就很危險了[doge]
回复
ñ贊
今天 00:08
晚清任我行：別思考了，貧了就脫，脫了再貧，貧了再脫
回复
ñ贊
今天 01:38
共3條回复
唐武舉仁
唐武舉仁：沒有你們這幾千萬人在體制吃福利，他們就不會窮這70年了
回复
ñ36
2月25日 23:04
子小牛軍
子小牛軍：嗨得連自己都信了！
回复
ñ16
今天 00:17

且蘭土司：什麼時候實現共同富裕，按需分配？
回复
ñ15
2月25日 22:53
世說新語l：這個世界資源就那麼多 怎可共同富裕？作為屁民有口熱飯吃 都算青天恩賜了
回复
ñ 1
2月25日 23:54
用力的承受著：望梅止渴不好嗎？
回复
ñ 1
2月25日 23:26
共3條回复
YQH32347
YQH32347：如果談不出新意，就沒有必要喋喋不休。人權不只是生存權，更不能停留在生存權上。如果只強調生存權，不僅於理難圓，而且事實上已經把人降到了寵物層面。
回复
ñ14
今天 00:23
北國晨風hcccbnjsitc：生存權是基礎，沒有這個基礎別的權利都是建在沙灘上的城堡。
回复
ñ贊
7分鐘前
紅色資本家HS
紅色資本家HS：老胡的宣傳任務是越來越重啊。每天微博這麼密集。把宣傳任務這麼看重哪來時間去勾搭下屬生私生子？絕對是那女的誹謗造謠，對吧？老胡你說呢？
回复
ñ24
2月25日 22:26
年份原漿漿：看你受不了吧，哈哈，開心
回复
ñ贊
2月25日 22:32
霧歌88
霧歌88：最後要解決的是相對貧困！現在只是解決了絕對貧困
回复
ñ4
2月25日 22:14
幽幽藥香：中國現在富的有百億資產，窮的有每月一百元活命。令我想起了乾隆盛世
回复
ñ 3
2月25日 23:29
弄光影：真的解決了絕對貧困？事物發展是有規律的，不是說我想什麼時候就可以什麼時候搞定，為了 完成目標而完成目標
回复
ñ 1
今天 01:34
共7條回复
小咖哩黃不辣325
小咖哩黃不辣325：老胡請問中央什麼時候處理潘瑞這種賊子，為啥這麼多人舉報他也沒啥動靜呀
回复
ñ4
2月25日 22:31
無趣的靈魂53719：開大奔的處理了嗎
回复
ñ 5
2月25日 22:47
喜悅平靜：他應該是被印度那些不靠譜的媒體誤導了，本身就是被人家當傻子耍了，你們舉報一個受害者乾嘛？
回复
ñ贊
今天 01:14
共3條回复
蒼靈逸影
蒼靈逸影：責任全在美方[哈哈][哈哈]
回复
ñ18
2月25日 22:14
aaaa_96842：能力越大責任越大，美國加油！
回复
ñ贊
今天 02:02

晴天也愛雨天：將自己的老婆囚禁控制起來給她吃好喝好這叫人權？
回复
ñ10
2月25日 23:39
喜悅平靜：勉強不餓死罷了
回复
ñ贊
今天 01:06
lyw57680
lyw57680：中央新聞下五萬多評論，精選50條顯示，笑壞人了[嘻嘻][嘻嘻][嘻嘻]
回复
ñ18
2月25日 23:55
蒙城韭菜
蒙城韭菜：生存與發展就是最大的人權
回复
ñ12
2月25日 22:08
LoveChinaWhatsWrong：你發展了？
回复
ñ贊
今天 01:42
國人優先
國人優先：中國最大的問題就是腐敗和政府效率，
回复
ñ11
今天 00:21
普郵途
普郵途：美國日本西歐是不是都不扶貧呢？他們不扶貧，中國大力扶貧，是否可以得出推論:這些國家的貧富差距要比中國大很多很多？
回复
ñ8
2月25日 22:36
弄光影：日本的基尼係數不大，亞洲的超級富豪找不到幾個日本人
回复
ñ贊
今天 01:38
山腳河邊草
山腳河邊草：大實話！人權至少是不餓死。
回复
ñ2
2月25日 22:22
lucky818豆豆611：那餓死三千萬的肯定是沒人權了
回复
ñ 15
2月25日 22:24
共2條回复
Raytong__
Raytong__：中國幫助？不是政府應該的義務？
回复
ñ13
2月25日 22:16
諾鱉爾笑掉牙
諾鱉爾笑掉牙：老胡發的東西總結一下：表揚自己，抨擊西方！老胡下面的評論總結一下：批評錫進，批評錫進！老胡不愧是中國第一沒體人！
回复
ñ8
2月25日 23:54
弄光影：他要是批評自己，批他的評論自然就少了
回复
ñ贊
今天 01:42
baisublog
baisublog：無t如何都無法相信你，儘管你費盡心機。
回复
ñ10
2月25日 22:20
藍天飄著白銀
藍天飄著白銀：有成績有改觀，還要有胸懷有自信。容得下不同意見，相信天不會塌。
回复
ñ10
2月25日 22:19
用戶自由如風2
用戶自由如風2：你們嗨就好了
回复
ñ11
2月25日 22:53
阿平和晨曦的世界
阿平和晨曦的世界：直接發錢算不算扶貧的一種方式？ [二哈]
回复
ñ1
2月25日 22:49
AAA求是：要什麼自行車？消費券不香嘛？ [doge][doge][doge]
回复
ñ 1
今天 00:09
北國晨風hcccbnjsitc：只要一直發，一輩子不停也算。
回复
ñ贊
2月25日 23:08
共3條回复
廣州歡迎您
廣州歡迎您：支持胡錫進力舉時間線，力舉實例，有理有據令人信服地多語種多平台，說好中國故事，重奪輿論
回复
ñ8
2月25日 22:09
visualplay
visualplay：啥叫人權？ [哈哈][哈哈][哈哈][哈哈][哈哈]
回复
ñ7
2月25日 22:55

圖中豬已脫貧

而且都有人權

錢=人權=堂堂正正=共匪

成果的質量

支那邊有一億人
13.9億都係狗
支那狗

0.9億人是黨員

永續口腔期

支共的愚民手法

其實好多你無highlight 嘅評論都係抽水

支共喜歡偷換概念

了不起的“人間奇蹟”！中國脫貧成就引世界熱議，多國要學“中國脫貧秘密”
來源：環球時報作者：黃培昭 丁雪真 潘亮林日 青木 陶短房 李天陽 陳康 王偉 柳玉鵬

2021-02-26 06:54